緊急通過加薪減稅方案挽民望 馬克龍向黃背心認錯「人民是對的」

2018年12月22日

緊急通過加薪減稅方案挽民望
馬克龍向黃背心認錯「人民是對的」

法國「黃背心」運動持續多周未見平息。

【法國騷亂】為安撫法國反政府「黃背心」怒民，國民議會（下議院）在他們本周末出動前一天，緊急通過總統馬克龍上周所訂的連串加薪和減稅方案；另一方面，被指「離地」的馬克龍為救民望，在網上罕有地同意「人民是對的」，不加稅亦有其他方法遏止燃油污染。

國民議會就馬克龍提出的多個方案辯論至昨日清晨，500萬名領最低工資的工人將加薪100歐元（894港元）；取消原擬增加退休人士所納稅款，打工仔超時工作所得薪金亦將免稅；經濟學家估計以上措施涉款150億歐元（1,345億港元），待參議院在聖誕節前通過就會落實。

勞工部長佩尼科（Muriel Penicaud）相信緊急措施可「迅速、有力及實際回應」目前危機。同時，馬克龍政府亦呼籲企業發放免稅的年終獎金給員工，多家大公司響應，包括當地大型通訊商Orange、名牌集團愛馬仕（Hermes）及LVMH等，每名員工最高獲獎金達1,500歐元（13,400港元）。

相關新聞：蔓延加拿大 石油工人穿黃背心上街

回應示威者訴求。

梵爾賽宮今關閉防亂

據知「黃背心」仍在網上號召會員本周末出動，暫時有8,000人表示有興趣參與，不過預計「派錢」措施已定案，示威規模將不會將過去幾次那麼大；不過，位於巴黎西郊的著名景點梵爾賽宮前日仍宣佈今天會關閉，以防萬一。

另一方面，馬克龍出手補救民望，「直接跟人民對話」，他在一個逾115萬人簽署支持的反汽油污染請願上留言，「我已聽到你們的心聲，你們做得對」。

馬克龍形容聯署是有理有據的「公民行動」，同意毋須加稅亦有其他方式遏止燃油污染，為此政府已取消燃油增稅，冬季期間亦不會增加氣費和電費。同時他又回應「黃背心」對百物騰貴的申訴，提醒聯署的網民「關心世界存亡之餘，亦不能忽視近在眼前的現實問題」。

七成人反馬克龍執政

馬克龍去年5月以逾60%得票率上台，一年多時間已光環不再，本月一個法國電台所做的民調顯示，73%人不滿馬克龍執政，僅27%表示支持，支持率比上月再跌五個百分點，是民調進行以來最低。

「黃背心」行動擾攘多個周末，數以十萬計身穿黃色背心的反政府人士佔據巴黎及各地市中心和旅遊熱點，暴力行動造成九人死亡，示威區商戶蒙受經濟損失遭，店舖毀壞，市民和遊客亦不敢走近，生意大減。趁示威狂熱漸退，警方本周已着手拆除示威者在街上所設置的障礙物。

法新社/彭博社/法國The Local網站

下一則
下一則
蔓延加拿大 石油工人穿黃背心上街

-------------
相關閱讀

03:10
連續..喺法國兩個週末爆發嘅黃背心示威運動， 終於取得成果。

法國總統馬克龍呢 就喺 法國當地時間 ， 就星期一晚 ， 即係我哋香港半夜嘅時間 ， 就喺黃金時段作全國廣播。

馬克龍點講呢？

佢就話我哋希望嘅法國 係大家可以透過工作過著有尊嚴嘅生活 ，但係喺呢方面我哋嘅進展太慢喇 。 嗱， 佢答應咗明年 ，其實明年即係下個月咋下， 2019年1月開始 調高最低工資 ，另外取消退休金嘅加稅計劃。

法國人呢兩星期嘅黃背心示威， 挑戰咗管治者嘅權威 ， 導致法國陷入咗近年最嚴重嘅動盪 。如果用葛珮帆式嘅思維呢， 咁佢哋當然犯法啦，係嘛 ？ 同警察衝突啦 ，甚至打鬥啦， 呀， 我哋電視新聞畫面見到嘅一片混亂啦，打鬥啦 ，呀，燒車啦，係嘛 ？

但係最後 ，人民勝利咗。

人民嘅聲音最終都傳入到總統府。 總統經過， 呀， 佢嘅內閣 ， 佢嘅智囊考慮， 終於答應咗人民嘅訴求 。

呢個係我覺得呢單新聞有意義嘅地方 ，就係話同樣嘅情況發生喺香港， 但係， 我哋呢啲， 呀， 參與， 呀， 公民抗命嘅朋友 ，依家就喺法院受審 ，今日晏晝係休庭嘅， 吓。

Ref :
黃偉民易經講堂 孟晚舟香港護照多 華為利用香港與伊朗交易 香港被加入反美同盟 病毒方式呑噬香港

連登仔之前教法國佬示威

暴力革命先有勝利

法蘭西人太唔理性啦
要和和氣氣!

民主真係好，政府乜野改革都唔駛推，支持香港最低工資加到兩百蚊個鐘，綜援個個月雙糧，公屋一遞表即上樓仲送埋車位

民選同黨選既分別

－－－－－－－－－－－－－

馬克龍點講呢？

佢就話我哋希望嘅法國 係大家可以透過工作過著有尊嚴嘅生活 ，但係喺呢方面我哋嘅進展太慢喇 。 嗱， 佢答應咗明年 ，其實明年即係下個月咋下， 2019年1月開始 調高最低工資 ，另外取消退休金嘅加稅計劃。

法國人呢兩星期嘅黃背心示威， 挑戰咗管治者嘅權威 ， 導致法國陷入咗近年最嚴重嘅動盪 。如果用葛珮帆式嘅思維呢， 咁佢哋當然犯法啦，係嘛 ？ 同警察衝突啦 ，甚至打鬥啦， 呀， 我哋電視新聞畫面見到嘅一片混亂啦，打鬥啦 ，呀，燒車啦，係嘛 ？

但係最後 ，人民勝利咗。

人民嘅聲音最終都傳入到總統府。 總統經過， 呀， 佢嘅內閣 ， 佢嘅智囊考慮， 終於答應咗人民嘅訴求 。

呢個係我覺得呢單新聞有意義嘅地方 ，就係話同樣嘅情況發生喺香港， 但係， 我哋呢啲， 呀， 參與， 呀， 公民抗命嘅朋友 ，依家就喺法院受審 ，今日晏晝係休庭嘅， 吓。

Ref :
黃偉民易經講堂 孟晚舟香港護照多 華為利用香港與伊朗交易 香港被加入反美同盟 病毒方式呑噬香港

香港打工仔會幫老闆諗公司會賺少咗

一黨專權 同 多黨／不同人 輪替既分別

垃圾香港

睇下香港班人
淨係識坐喺度唱Beyond, 搶大台廢up, 籌款唔知比邊個, 自己比D掌聲自己, 唔好衝擊升旗儀式

黃背心由黃傘啟發

法國佬好暴力,整爛文物

今天我

香港人: 好暴力 阻街 阻住我做生意

暴力抗爭 vs 和平唱歌

後者乜野都爭取唔到，被前者大炒1000:0，勝負已分

以暴易暴從來都係解決問題嘅方法 和平抗爭？戇居

唉
某小島垃撚圾政權

香港要求公務員減薪

連登仔：魚蛋論

和平理性非暴力
邊個衝邊個就係鬼班狗察隊

香港一開波傾都廢事，直接鎮壓清場

香港真係好撚廢
成班坐係到唱今天我……我係政府都唔驚你啦

和平理性爭取笑死人，歷史上有邊場革命係和平理性而又唱下歌就贏到?